【大埔翻巴士】25歲女扮家屬「發死人財」 涉募捐行騙落網

大埔公路翻九巴大車禍造成19人死亡慘劇，全城悲慟，惟近日有人在網上發帖子招遙撞騙，自稱是死者家屬，更列出兩個銀行戶口，呼籲網民捐款。警方經調查後，在旺角拘捕一名25歲女子，她涉嫌有犯罪或不誠實意圖取用電腦，警方稍後交代案件。

涉事帖子在網上社交群組瘋傳，發帖者聲稱「尋好心人」，在今次大埔翻巴士大車禍中，其姑奶「失去了經濟支柱，遺下一對十個月的孖仔」，「希望大家可以略盡綿力，讓我姑奶家人會好過點及重新振作起來」。

發帖者又列出兩個銀行戶口號碼，指自己會「暫代收款」，並會將全數款項交給遺孀，並「感謝各位有心人」。不過有精明的網民已即時質疑有人「發死人財」，怒斥「搵食行遠啲」。

真係好仆街

撞正呀爺交緊戲都敢玩

臭閪

十足十大陸新聞咁

抵死啦

港女真係抵死

【20:43更新】被捕女子從事網絡設計，警方相信她單獨犯案

大肥閪

個臭西以為自己好聰明

有銀行A/C. 點會CHECK 唔到你係邊個.
真係冇腦

超級大肥閪

掛住食肉

下次留BTC ETH address

入到去，會唔會食晒其他女囚犯個餐d肉嫁

死肥閪 屌拿媽

入去減肥啦

肥婆fb呢

肥絲

網絡騙局設計

為民除害

得個窿仔都睇得出係油頭毒肥閪

這就是中囯

死人錢唔係咁搵嫁。
其實阻佢拉佢等同幫佢。
應該由得佢
睇佢有咩報應

入去坐

起底

星期三

捉撚去打靶啦 呢d仆街

又係肥婆

條八婆原來係做IT
IT BITCH

唔講咁多 睇我username

又出自邊條屋邨呀？
支那黎？

肥人都係貪心D ，肥就係因為貪食做成既。

千其唔好放番出黎

好似冇人中伏

貪都要貪得醒d 啦， 話幫人做法事

睇條片影條女係警車果幕，我搵咗好耐條女係邊，心諗點解會係影個呀叔

火影迷

唔知佢姑奶有咩感受

個肚大過個胸咁多嘅

竟然唔係瑞士銀行戶口

佔中既錯

點樣發現係假冒?
我想睇啲留言

EPIC

Cat girl

會唔會係之前嗰個Dada？